苦惱我點樣提醒自己 唔好再依靠直覺

感覺最近發現到自己大腦嘅極限
我Year4 擅長邏輯運算 記憶力唔掂
邏輯運算基本上都係直覺出最適合嘅方法
大腦依靠經驗作出最適當嘅結果
但係人越大就覺得自己唔可以再靠直覺
雖然我直覺係幾準 但係都唔係次次百分百準確
記憶力唔好 感覺自己嘅記憶都係有出入會腦補返出嚟
行動搞禍左都要自己負責返 返工成日俾人鬧
越諗越覺得自己垃圾 同無力感好重
想提升番我嘅思考能力 調理能力 想像力
成為一個更出色嘅人 可以負責任嘅人
有冇一啲方法可以幫到我

要靠工作經驗，唔好賴直覺

會唔會死廿次都唔夠我死 唔想咁快俾人炒

驚西咩工之嘛
邊個同你講你做緊嗰份工適合你做一世

感覺自己呢一刻都可以生存係呢個世界上我好彩
以往都係靠直覺生活
直覺成功嘅生活經驗 失敗嘅行動就要避免
完全冇思考我應該點樣做 缺乏想像力 構思唔到一啲即時應對嘅方法

驚衰咗個底冇人請
或者面試衰咗有冇人請
經濟太差冇人請

咁驚你去返麥記咪得囉
肯返工就請

唔想淨係局限喺任何人都得嘅工作
心中有個慾望去更進一步
想有啲成就

想但你未有能力
俾個ceo你做間公司都企唔住啦
有邊個唔想有成就

啱呀 所以就係覺得唔係咁落去

所以就要由低做起

記憶力差咪寫低啲野點做
唔好信自己嘅感覺
需要時睇返notes最穩陣

跟住一套 protocols
就可以降低對個人能力既依賴